Per misurare la resistenza interna del generatore di funzioni, è stata misurata la tensione da esso generata
prima collegando direttamente l'oscilloscopio all'uscita del generatore e poi chiudendo il circuito con
una resistenza pari a:
\[r = \SI{50.26\pm 0.02}{\Omega}\]
I dati raccolti tramite oscilloscopio digitale sono poi stati oggetto di fit tramite la funzione:
\[V = A \text{sign}(\cos(\omega t+\phi))+B\]
ottenendo i seguenti risultati:
\begin{center}
    \begin{tabular}{ccccc}
        \toprule
        $A [\si{V}]$ & $\omega [\si{Hz}]$ & $\phi [\si{rad}]$ & dof & $\chi^2$ \\
        \midrule
        $ -7.70 \pm 0.07 $&$ 710 \pm 3 $&$ -1.563 \pm 0.001 $&$ 8922 \pm 27103 $\\
        $ -3.85 \pm 0.04 $&$ 710 \pm 3 $&$ -1.563 \pm 0.001 $&$ 8922 \pm 7938 $\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../rint/plot/1.pdf}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../rint/plot/2.pdf}
\end{center}
\end{figure}

A noi interessa solamente il valore di $A$, o meglio il rapporto tra le due ampiezze:
\[\Delta = 2.00\pm0.03\]

Questo valore ci permette di stimare la resistenza interna con la seguente formula:
\[r_{int}=r(\Delta-1)=\SI{50\pm1}{\Omega}\]

Una volta noto questo valore e quello del tempo caratteristico del circuito RC si può misurare
la capacità del condensatore, ottenendo:
\[C=\frac{\tau}{R+r_{int}}=\SI{0.100\pm0.001}{\mu F}\]
